%% ------------------------------------------------------------------------
%	Die KOMA-Script Dokumentklasse 'scrreprt' verwenden.
% http://www.dml.drzoom.ch/
% ------------------------------------------------------------------------
\documentclass[	pdftex, 
                a4paper,
                12pt, DIV=11, BCOR=5mm,
                parskip,								
                numbers=noenddot,
                headsepline=.4pt,
                final
                %draft
                ]{scrbook}
\makeatletter %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%				% @ zu einem TeX-Zeichen machen
%
% ------------------------------------------------------------------------
%	Seitenlayout
% ------------------------------------------------------------------------
%\usepackage{setspace}
%\onehalfspace        										
%
\setcounter{secnumdepth}{4} 
\setcounter{tocdepth}{4}

\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000

\usepackage[T1,hyphens]{url}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts} 	
\usepackage{scrhack}

%\pdfinfo{
%   /Author (Stefan Profanter)
%   /Title (Segmentation and Semantic Interpretation of Object Models)
%   /Keywords (Segmentation, Object Models, Semantic Interpretation, OWL)
%}												

\renewcommand{\sffamily}{\rmfamily}


% ------------------------------------------------------------------------
%	Schrift von serifenloser in Schrift *mit* Serifen ndern
% ------------------------------------------------------------------------
%\setkomafont{chapter}{\normalfont\bfseries\huge}				% fr Chapter
%\setkomafont{section}{\normalfont\bfseries\Large}			% fr Section
%\setkomafont{subsection}{\normalfont\bfseries\large}		% fr Subsection
%\setkomafont{subsubsection}{\normalfont\bfseries}			% fr SubSubSection
%\setkomafont{paragraph}{\normalfont\bfseries}					% fr Paragraph
%\setkomafont{subparagraph}{\normalfont\bfseries}				% fr SubParagraph
%\setkomafont{captionlabel}{\normalfont\bfseries\small} % fr Caption (Bildunterschrift usw.)

% ------------------------------------------------------------------------
%	Einstellen der deutschen Sprache, Verwendung von Umlauten, etc.
% ------------------------------------------------------------------------
%\usepackage[english]{babel}		% language package

\usepackage[ngerman, american]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}		% use T1 font encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}		% input is UTF-8 encoded
%\usepackage{lmodern}			% Nicer font
\usepackage[scaled=1.06]{libertine} \usepackage[libertine]{newtxmath}
%\usepackage[sc]{mathpazo} %palatino
%\linespread{1.05}  % palatino needs bigger linespread
\nonfrenchspacing			% Nach Satzende groesserer Abstand

% ------------------------------------------------------------------------
%	Kopfzeilen
% http://www.physik.tu-berlin.de/pcpool/phcd/Dokumentation/LatexDoku/Proseminar/V07-footnote.pdf
% ftp://ftp.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/koma-script/scrguide.pdf (nach chaptermarkformat suchen)
% ------------------------------------------------------------------------
% 
\usepackage[automark,headsepline=0.4pt]{scrlayer-scrpage}
\automark[section]{chapter}
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter.\ #1}{}}	% Kapitelnummer vor Kapiteltitel stellen
%%\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}			% nur Kapitel ohne 'Kapitel' oder Nummer anzeigen
%\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}			% nur Section ohne Nummer anzeigen
%\KOMAoptions{headinclude}

\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadings													% Voreinstellugnen lschen
\clearscrplain														% Voreinstellugnen lschen
%\ohead{\leftmark\ -\ \rightmark}				% oben links: 'Kapitel - Section'
\ihead{\leftmark}													% oben links: 'Kapitel'
%\ohead{\rightmark}												% oben rechts aktuelle Seite
\ofoot[\thepage]{\thepage}				

\setlength{\headheight}{1.1\baselineskip}	% bei 1,5-fachem Zeilenabstand%
% ------------------------------------------------------------------------
%	Glossar
% http://mrunix.de/forums/showthread.php?t=39944
%	http://www.dante.de/CTAN/macros/latex/contrib/nomencl/nomencl.pdf
% ------------------------------------------------------------------------
%
%\usepackage[german]{nomencl}							% nomenclature Glossar verwenden
%\usepackage{nomencl}
%\renewcommand{\nomname}{Glossary}					% Symbolverzeichnis in Glossar umbenennen
%\setlength{\nomlabelwidth}{.25\hsize}			% Breite des Begriffs (hier: 25% der Gesamtbreite)
%\renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \dotfill}	% Abstand zwischen Begriff und Beschreibung mit Punkten fllen
%\setlength{\nomitemsep}{-\parsep}					% Abstand der Linien zueinander
%
%\makenomenclature													% Glossar erzeugen
%\input{glossary/glossary}									% Glossareintrge aus extra Datei lesen
%
% ------------------------------------------------------------------------
%	Literaturverzeichnis
% ------------------------------------------------------------------------
%
%\usepackage{bibgerm}		
\usepackage{csquotes}
\usepackage[style=apa,
						backend=biber,
						hyperref=true,
						sorting=nyt,
						sortcites=true
						]{biblatex}
\DeclareFieldFormat{apacase}{#1}
\DeclareLanguageMapping{american}{american-apa}
\DefineBibliographyExtras{english}{%
  \protected\def\mkbibdateapalong#1#2#3{%
    \iffieldundef{#1}%
      {}%
      {\thefield{#1}}%
    \iffieldundef{#2}%
      {}%
      {\iffieldundef{#1}%
        {}%
        {\addcomma\addspace}%
       \mkbibmonth{\thefield{#2}}}%
    \iffieldundef{#3}%
      {}%
      {\ifthenelse{\iffieldundef{#2}\OR\iffieldundef{#1}}%
        {}%
        {\addspace}%
       \stripzeros{\thefield{#3}}}}%
  \protected\def\mkbibdateapalongextra#1#2#3{%
    \iffieldundef{#1}%
      {}%
      {\thefield{#1}\printfield{extrayear}}%
    \iffieldundef{#2}%
      {}%
      {\iffieldundef{#1}%
        {}%
        {\addcomma\addspace}%
       \mkbibmonth{\thefield{#2}}}%
    \iffieldundef{#3}%
      {}%
      {\ifthenelse{\iffieldundef{#2}\OR\iffieldundef{#1}}%
        {}%
        {\addspace}%
       \stripzeros{\thefield{#3}}}}%
  \protected\def\mkbibdateapalongdmy#1#2#3{%
    \iffieldundef{#3}%
      {}%
      {\stripzeros{\thefield{#3}}}%
    \iffieldundef{#2}%
      {}%
      {\iffieldundef{#3}%
        {}%
        {\addspace}%
       \mkbibmonth{\thefield{#2}}}%
    \iffieldundef{#1}%
      {}%
      {\ifthenelse{\iffieldundef{#2}\OR\iffieldundef{#3}}%
        {}%
        {\addspace}%
       \thefield{#1}}}}
       
\let\origcite\cite
\renewcommand{\cite}[1] {[\origcite{#1}]}

% see https://tex.stackexchange.com/a/126245/16254
\DeclareCiteCommand{\fullcite}
{\defcounter{maxnames}{\blx@maxbibnames}%
    \usebibmacro{prenote}}
{\usedriver
{\DeclareNameAlias{sortname}{default}}
{\thefield{entrytype}}}
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}
\DeclareCiteCommand{\footfullcite}[\mkbibfootnote]
{\defcounter{maxnames}{\blx@maxbibnames}%
    \usebibmacro{prenote}}
{\usedriver
{\DeclareNameAlias{sortname}{default}}
{\thefield{entrytype}}}
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}



%\bibliographystyle{gerplain}
%
%
% ------------------------------------------------------------------------
%	Stichwortverzeichnis
% http://www2.informatik.hu-berlin.de/~goerlach/Indexerstellung.pdf
% ------------------------------------------------------------------------
%
%\usepackage{makeidx}
%\makeindex																% Stichwortverzeichnis erzeugen
%
% ------------------------------------------------------------------------
%	PDF-Einstellungen
% http://www.math.uni-hamburg.de/home/iffland/Materialien/Einf_hyperref.pdf
% ------------------------------------------------------------------------
\usepackage[pdfpagelabels,
            bookmarksopen,
            pdfstartview={FitV},
            plainpages=false,
            breaklinks=true,
            linkbordercolor={1 1 1},
            citebordercolor={1 1 1},
            urlbordercolor={1 1 1},
            hidelinks,
            pdftex,
            pdfauthor={FName LName},
            pdftitle={Some Fancy Title of my Thesis},
            pdfkeywords={Artificial Intelligence, Computer Science}
            ]{hyperref}  % Stellt Verlinkungen im Dokument her
% Beim mehrmaligen vergeben von Seitenummern (rmisch,arabisch) gibt es gelegentlich
% Warnungen. Diese knnen aber ignoriert werden. siehe hierzu: 
% http://www.tex.ac.uk/cgi-bin/texfaq2html?label=hyperdupdest
%
\pdfinfo{
/Author (FName LName)
/Title  (Some Fancy Title of my Thesis)
/Keywords (Artificial Intelligence, Computer Science)
}

\author{FName LName}
\title{Some Fancy Title of my Thesis}
\usepackage{hyperxmp}
\hypersetup{
    pdfcopyright={Copyright (C) 2020 by FName LName.  All rights reserved.},
    pdflicenseurl={http://www.example.com},
    pdfauthor={FName LName},
    pdftitle={Some Fancy Title of my Thesis},
    pdfkeywords={Artificial Intelligence, Computer Science},
}
